<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>亞洲 on 跨性別選校手冊</title><link>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/countries/Asia/</link><description>Recent content in 亞洲 on 跨性別選校手冊</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-hant</language><atom:link href="https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/countries/Asia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>中国</title><link>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/countries/Asia/China/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/countries/Asia/China/</guid><description>中国 # 這個國家中的跨性別者對此國家給予的大量負面評論。可能反映了對於跨性別者而言，中國是一個危險的環境。 從中國目前的跨性別相關政策與包容程度等角度出發，中國都不算是一個跨性別者理想的學習地點。
即使是非中國籍的跨性別者，在中國，社會對您的態度可能不會有明顯改變，您可能仍會遇到許多問題。
作為在中國學習的跨性別交換生或學位生，你可能仍會面臨重大困難，包括但不限於：難以通過官方渠道獲得藥物，只有少數醫生能夠開具可以更多醫療可能性的“易性症”（性別不適合，但在中國使用過時的名稱）證明1，能夠開具HRT/GAHT的醫生更為非常有限2，缺乏精神健康支持，廣泛的公共攻擊和制度性歧視，以及在學術和就業方面的阻礙。
在中國，能夠開立性別認同證明的醫生非常少，能夠開具藥物的醫生更是寥寥無幾。即使有處方，通過大多數平台購買藥物也很困難，只能在不太受監管的地區尋找法律漏洞來獲得。然而，這只是一個灰色地帶，我們不能保證這種方法的可持續性或成本，有時甚至可能違反法律。此外，中國大多數心理諮詢無法為跨性別者提供足夠的支持和幫助，因此在需要幫助時可能找不到適當的醫生。此外，中國官方媒體社交帳戶多次攻擊跨性別者3，污名化他們的形象並煽動公眾情緒。在某種程度上，基於對跨性別人的恐懼和憎恨，在中國發生的網絡暴力可能會產生非常嚴重的影響，比如影響到學習權、居住權、工作權等。此外，如果在大學完成學位後更改身份信息，該大學不會重新發行您的畢業證書4，中國學位的在線認證也不會改變4。在某種程度上，除非您能提供相關的文件和修改文件，否則您的資格可能被視為無效。然而，當您提交文件更改您的信息時，雇
由於缺乏來自醫院等官方渠道的信息，中國的跨性別群體只能建立自己的信息分享互助平台。截至2023年3月，最全面的平台是 MtF.wiki，提供以下信息。 心理科／精神科 - MtF.wiki&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
截至2023年3月，中國共有10名醫生和1個科室（另有一個科室理論上可以開具，但尚未經核查）可以為跨性別人士提供荷爾蒙治療。其中四名醫生位於上海，另外兩名位於北京。 HRT 医疗资源 - MtF.wiki.&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
一些中國官方文件的翻譯 - Twitter @Crystal_WangSW, 以及 一個例子 - Twitter @zsam_xiamen&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
四川：畢業證書上網注冊後信息將不能更改 - sc.gov.cn&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;</description></item><item><title>新加坡</title><link>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/countries/Asia/Singapore/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/countries/Asia/Singapore/</guid><description>新加坡 # 新加坡位於東南亞的島國，被譽為亞洲的金融中心。新加坡的主要產業包括金融、航空、科技、製藥和商業服務。新加坡有華人、印度人、馬來人和其它族裔的居民。官方語言是英語，但大多數人還會說中文、馬來語或印地語。
新加坡對性別多元的包容度並不算高，在2022年年中，新加坡才完成了男性同性性行為的去罪化，同時又在國會中確認了婚姻為「男女」之間的關係，以避免相關挑戰。同時，官方也限制 LGBTQA+ 內容的宣傳，民眾思想也更趨向保守。從某些角度來看，新加坡只在法律上開放，而在實際生活中卻仍然以保守的方式做事。1
新加坡LGBT權益 from wikipedia
跨性別相關 # 醫療 # 新加坡 HRT 綜述 - MtF.wiki
如果您希望從新加坡境外協帶藥物入境，請查詢 Bringing personal medications into Singapore - HSA。具體來說，截至 2024 年 1 月，新加坡允許個人協帶不超過三個月的非管制類型藥品入境，若劑量超過三個月或藥品類型受管控，需要申請，具體請查看 [Submit application for approval to bring in personal medications - HSA] ( https://www.hsa.gov.sg/personal-medication/submit-application-for-approval-to-bring-in-personal-medications-(new))。同時，需要注意的是，注射劑是不允許協帶的。
作為國際生，性別肯定荷爾蒙藥物的獲取途徑主要是公立醫療，更多信息可以在 Healthcare - TransgenderSG 中找到。同時， TransgenderSG 也提供了一些常見問題的解答，如證件修改等，可以前往查閱。
社群 # 但根據反饋，根據文化，基本都是本地人優先，因而可能無法獲得很好的支持。比如 T Shelter 計劃，非新加坡人可能無法獲得其培訓。2
oogachaga, 是新加坡最大的LGBTQA+社群之一，提供多種服務，包括輔導、咨詢、培訓和社交活動。 The T Project，提供培訓、庇護所等多種設施。2 Pink Dot，是新加坡的一年一度的LGBTQA+慶祝活動，旨在促進平等和包容。 TransgenderSG，提供輔導、咨詢和支持小組，同時也推廣對跨性別人士的認識和理解。 救助與諮詢服務提供組織
Law Society of Singapore - Pro Bono Services SupportGoWhere - Protection Specialist Centre (PSC) Samaritans of Singapore (SOS) Association of Women for Action and Research (AWARE) Pave 如果遇到緊急情況，基本上都可以給上述幾個機構打電話諮詢。</description></item><item><title>日本</title><link>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/countries/Asia/Japan/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/countries/Asia/Japan/</guid><description>日本 # 內容時效性、準確性有待觀察
非長居日本的貢獻者撰寫，請從更多渠道了解信息。
日本的社會建立在戶籍結構上，因而跨性別想要得到社會的承認需要能有獲得妻子/丈夫的條件，也就是外貌等外在要過關，才能更改證件；並且從文化角度，要有結婚生育的意願。此外，東亞的整體社會壓力都比較大，整個社會建構也相對傳統，社會對 同性婚姻 態度差異較大。
跨性別醫療資源 # MtF情報発信サイト (in Japanese)
日本跨性別相關信息站點導航 - 2345.lgbt
由 説鴨話 提供，可點擊連結獲取更多信息。選校時可以參考醫院的地點進行進一步篩選。
社會接納程度 # 本條目由一位匿名用戶提供，可能存在地域性、時效性的問題，歡迎針對其中內容提出 issue 或表達自己的看法等。
保險、駕照可以通過提供醫療證明來更改（但也會標記戶籍性別），然而在留許可兩者無法更改。 證明的取得比較容易，即便沒有醫療證明也可以去醫院接受正規的 HRT/GAHT 治療 服裝風格寬容度較高，但要求美觀，但工作之後寬容度會降低很多。 可能會有惡意撞人的中年人。 不是gid學會的醫院也能開證明，但仍然可以正常使用。同時可以開具精神藥物、泰國性別確認手術介紹信等東西。 診斷獲得證明往往可以使用日語英語雙語標示，最快的可能一天就可以獲得證明，如果有中國醫院的證明可能會更容易。但要做好需要隨診 2-3 次的準備。 如果需要 gid 學會的醫生，可以去大醫院，但預約期比較久，需要 2-3 個月，且需要多次診斷，但 HRT/GAHT 可以在該處獲取，且價格比較便宜。 無證時針劑是在花園醫院，價格是 2200 日元/針，但拿到證明後可以去其他診所。但日本普遍沒有把術前的 HRT/GAHT 算在醫保內，因而初期花費比較高。在獲得證明後，價格是 1200-1300 日元/針，但價格可能根據地區和醫院有甚至較大的浮動。 在日第三衛生間很多，使用第三性別或女廁是您的個人選擇。但請務必表現的自然一些，不要害怕或新奇等。同時，有的無障礙衛生間會分性別，一般是分在女廁。 如果需要與老師出櫃來說明一些情況，推薦優先找日本看上去親切的老師，其次找中國年輕女老師，中國男老師普遍不太能理解。 體感上，日本比較在意的是身高——在 176 cm 以下都還好，稍微打扮一下、留頭發和發聲也可以 RLE. 日常社交比較有距離感，使用的稱呼也是無性別的，課上對隱私的保護也不錯，因而可以保持性別模糊的狀態。但可能需要注意一些「好奇」的中國同學/老師。 選擇語言學校的時候，盡量避開中國人做管理層的、專注於升學的那些，因為可能管理嚴格如同中國高中一樣。可以選擇的是大部分正常的學校，一般來說就是三四成非中日學生、日本人做管理的那種優良校，往往就是比較國際化的還比較好。盡可能避開中國男性。 歸化 # 日本的永居比歸化難，下面我就只講歸化了。最快的時間應該是五年，讀完後找工作，學簽轉工簽。
但日本的工作語言的要求往往不低，因而建議盡可能提高日本語。如果是讀研究生（修士）的話，找到工作的可能性也有一定的可能，好一點的大學能提高概率、計算機、信息類的專業也能提高概率，但不建議文史哲之類的專業賭這個概率，除非日語非常熟練。
記得申請的碩士專業要和本科相匹配，跨專業容易拒批。因為現在日本業界也需要更多的人才。
此外，如果要讀語校，記得不要缺勤，如果表現好、語言成績過關，無論是工作還是學習都會簡單很多。</description></item></channel></rss>