<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>西歐地區 on 跨性別選校手冊</title><link>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/countries/Europe/Western/</link><description>Recent content in 西歐地區 on 跨性別選校手冊</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-hant</language><atom:link href="https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/countries/Europe/Western/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>大不列顛及北愛爾蘭聯合王國</title><link>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/countries/Europe/Western/UK/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/countries/Europe/Western/UK/</guid><description>大不列顛及北愛爾蘭聯合王國 # 英國政府把 50 多個「太容易變更性別」的國家列入黑名單，任何從黑名單國家移居英國的人士需在英國重新申請性別變更。被列入黑名單的包括紐西蘭、比利時等以「自我聲明」作性別承認制度的國家。請在申請時注意此條件。 [^1] 醫療資源 # 文章 一份给在英跨性别，非二元，性别酷儿和性别非常规者社群的医疗指南 - Samuel 姬佬在英伦又来啦 較為詳細的講述了如何在英國當地有效獲取醫療資源。其中介紹了擁有的權利，如更改稱謂、荷爾蒙代替療法的跟進，介紹了如何在 NHS 下就診 GDC 的方法、以及臨時的 Bridging prescription 1 的請求方法等。
跨性别UK留学指北 - 说鸭话
籤證 # 英國提供的這樣一個找工作籤證的政策：在你的畢業年份，如果你所就讀的大學進入到世界前50，即可享受英國n年的找工作籤證。因而，如果你的畢業學校是世界前50的學校，同時您又不滿足於在當地發展的話，您可以留意一下這一個信息。
通過常規的渠道（referred到GDC）獲取荷爾蒙處方藥，對於那些非常迫切的跨性別者，非二元，性別酷兒和性別非常規者來說，這漫⻓的等待太煎熬了。為防止這部分需求迫切的人士使用來路不明的黑市藥物，或做出傷害自己的行為威脅到生命安全，NHS頒布了一個政策 - 通過一個臨時的 ”bridging” 快速開處方藥，以緩解當事人的性別焦慮。 摘自 一份給在英跨性別，非二元，性別酷兒和性別非常規者社群的醫療指南 - Samuel 姬佬在英倫又來啦.&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;</description></item><item><title>法蘭西共和國</title><link>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/countries/Europe/Western/France/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/countries/Europe/Western/France/</guid><description>法蘭西共和國 # 學習 # 就業 # 居留 # 關於財產證明，法國在 France Visas 中對不同目的的申請有不同的要求，可以根據您的目的使用上述連結查看需準備文件。
可供參考的標準是：
每月至少相當於615歐元（即 7380 歐元/年）的資金證明； 獎學金證明； 或法國銀行賬戶存款證明； 或資助人的資助證明，同時該資助人必須證明有足夠的、可信的、穩定的資金來源，並附其身份證件覆印件。 在法國高效學習至少兩年後，畢業可直接申請加入法國國籍；或在法國居住五年以上亦可申請。</description></item><item><title>荷蘭</title><link>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/countries/Europe/Western/theNetherlands/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/countries/Europe/Western/theNetherlands/</guid><description>荷蘭 # 英語普及率非常高，且相對收入較高、稅收較低。同時，社會平等程度較高，對跨性別也更友善一些。
跨性別資源與政策 # 醫療資源 # 在荷蘭，跨性別者不能自主決定是否使用荷爾蒙，而需要向醫療系統進行申請。即便已進入等待名單，從申請到真正獲得荷爾蒙替代療法 / 性別肯定荷爾蒙治療通常需要等待一至兩年的時間。而如果之前已經在使用藥物，就可以可以提高獲取概率，然而不能減少時間。
對於跨性別者來說，如果他們幸運地被分配到 GP，其等待時間往往看運氣的，最快可以在幾週內完成；但如果被分配到醫療中心，則可能需要等待長達兩年的時間。
相關資源 # 在證件上的性別標記改變方面，荷蘭並未實施 self-id 政策，這意味著改變證件上的性別標記過程相對複雜，無論是手續還是所需時間（可能超過一年）。
學習 # 大學 # 荷蘭的頭部高校大致排名區間是55-200（2022）。
主要分為兩類：研究類大學（universiteit）與應用類大學（hogeschool）。
荷兰的申请对diy选手非常友好，申请机制做的很清爽。阿姆斯特丹大学、阿姆斯特丹自由大学和格罗宁根大学三所学校的全部申请信息都只需要查阅官网即可。
一般來說，錄取門檻很低，除非是強選擇性學科，如醫學。阿姆斯特丹大學擁有世界上最好的傳播（新聞學方面）學院之一，萊頓大學是歐洲最著名的法學院之一，比如人類歷史上最著名的法學家之一 Hugo Grotius，便來自萊頓大學。
其大學學費通常是每年大約11-15k歐元。而生活成本根據地區各不相同，普遍較高，比如萊頓、海牙和阿姆斯特丹的單人間租金約為 950 - 1,400 歐元。
高中文憑 # 荷蘭教育最顯著的特徵之一是 colloquium doctum 制度，如 University of Groningen 的相關介紹。 因此，即使沒有完成之前的學業，您在達到 21 歲的情況下，可以參加 colloquium doctum 的考試。若通過，則可以會被視為高中畢業生。
Colloquium doctum 有不同的主題，由學校自行舉辦，並主要以荷蘭語進行。具體來說，科目會根據想要進入的專業而有所差異。例如，法學學士學位需要：高級歷史、法語或德語、荷蘭語和英語。以法語為例，難度基本上相當於翻譯一篇主流傳統報紙的新聞（例如法語的Le Monde，C1閱讀，英文相當於《泰晤士報》）。
就業 # 荷蘭的就業機會也非常多，許多國際公司也會在荷蘭設立分部。此外，荷蘭本土也有很多公司，比如 Booking.com 就是荷蘭的。
標準化的職業，如醫生、律師需要荷蘭語。
居留 # 荷蘭的住房政策相對嚴格。只有持有明確的住房合同，居民才能獲得社會身份證號碼。在小鎮上，人們通常可以獲得學校提供的住房，但在如阿姆斯特丹這樣的大城市，住房供應往往會比較緊張。不過，居民也有機會獲得政府的住房補貼。值得注意的是，儘管荷蘭為畢業生提供了一年的工作簽證，但在此期間他們不能使用學校的住房。
需要有效居留滿五年。需歸化考試、荷蘭語能力考試。
緊急或特殊情況下希望在荷蘭獲得居留，可以如實說明自己的跨性別身份，可以提供跨性別友好的相關服務，並且有六天的準備時間來休息。
請注意，以上描述基於個體經驗，可能不完全具有普遍性。
致謝 # 本頁面「學習」主要部分，由「徐一通」提供與更正。
本頁面「跨性別資源與政策」部分，由「μ」提供。
申請相關的信息由「 K」提供。</description></item></channel></rss>