<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>经验分享 on 跨性別選校手冊</title><link>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/posts/</link><description>Recent content in 经验分享 on 跨性別選校手冊</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-hant</language><atom:link href="https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>申請過程中的精力管理</title><link>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/posts/energy-management/</link><pubDate>Thu, 19 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/posts/energy-management/</guid><description>可能是個比較常見的想法——剛開始弄申請的時候，我會下意識把它視作一次沖刺。距離終點就差五十米了，逼一下自己，頂過去也就完事了。到了這一步，語言成績有了，背景經歷也弄完了，有留學沖動的人多少也認為外部環境是“奶與蜜流淌之地”，差的不也就剩一個結果了嗎？
如果你也這麽認為，注意，這個判斷和事實有極大出入。堅持這一觀點對申請結果有極大的影響，但絕不是你喜聞樂見的那種。
申請是一個準備時間長達幾個月的階段，長些的申請跨度跟一個學期近似。考前熬夜兩天叫沖刺覆習，但一個學期的準備則完全是另一碼事。以美國本科申請為例，選校少則六所，多則十幾所，拋開通用申請部分的上百個問題和兩篇文書，每個學校仍有十數個問題，好些的學校還有額外的文書要求，再加上選校和獎學金申請等相關事宜，你一定會在某一刻意識到，「**，這事怎麽比想象中麻煩那麽多啊？」
在意識到這一點以後，精力分配就顯得格外重要。考慮到申請過程中，我們選擇的學校會被劃出不同的水平和方向，比較過後，心底難免會有喜惡傾向。而我們要做的，就是確保能將精力大頭分給那些看重的選擇。文書里的細節和素材可以靠近心儀學校看重的點提前調整（而非事後修改）；在意的學校申請盡早遞交，不要只看 deadline 順序去決定提交日期，以免後期的疲憊影響文書產出。
此外也有一點要提，留學咨詢的所能提供的服務應該是幫助你做好個人表達的轉化，而並非幫你包辦臟活累活。沒有主動參與的咨詢申請結果往往很難讓人滿意。
From Anonymous</description></item><item><title>芬蘭跨性別者新手包</title><link>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/posts/starter-package-finland/</link><pubDate>Thu, 12 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/posts/starter-package-finland/</guid><description>來芬蘭的跨性別者新手包 # 主要針對赫爾辛基大區。最後更新時間為 2023 年 8 月 5 日，更新內容見最後更新說明。
到芬蘭前 # 理論上不要在沒有處方的情況下帶任何處方藥物進入申根區，非處方藥（查詢邊檢規範）不要超過一個月。當有處方時，允許攜帶處方標明的藥物，且藥量不超過六個月。
申請居留卡 # EnterFinland 提供了各种类型的居留许可申请。对于非欧盟用户，往往申请成功就有社保号，但可能部分非長期簽證等有例外情況（請记住這個號碼，下面很常用）。
個人推測台灣是在 芬蘭商務辦事處 提交申請。 香港為 芬蘭駐香港總領事館 與 芬蘭共和國駐華大使館
估計審批時間長度可以在上述網站看。
記得一定看清楚生效時間！盡量提前來到芬蘭。，還是有蠻多事情是只能在芬蘭當地做的，比如下面所提到的一些細節，而且還有熟悉環境什麼的。
學生公寓 # 本網站的芬蘭頁面有更多內容，就不重複提供信息了。
因為學校不管住宿，大部分住宿是其他機構提供的，在赫爾辛基大區主要提供機構 HOAS 是提供第三性別選項的。其他的一些住宿也往往是那種單間，所以往往不存在什麼性別問題。
預約 DVV 註冊自己 # 盡量選到達當天或到達的第二天，這樣就可以節省 HSL 天票的錢。在註冊後，你會獲得一張標記你的學生身分的紙，保留好這個憑證，就可以去 HSL 辦公室買學生卡了。因為 DVV 的註冊需要兩週到一月的時間，這段時間大部分公共服務是不可獲得的，但這個起碼可以買到學生公交票。
預約警察局訂購 ID 卡 # 需要 DVV 註冊成功後才能發起請求，而我們無法預期預計通過時間，所以，理論上可以預約註冊的一個月之後，也可以不進行預約，去現場排號（更多內容見下）。
學校認證 # 大部分學校需要一些認證來給予對應的網絡權限。但這個過程可以在線上、也可以在線下完成。而線下會方便得多，因而，如果可能可以提前到芬蘭。
但如果因為各種原因無法提前，那麼往往也有在線申請，這個每個學校都不同，可以聯繫協調員獲得更多幫助。比如需要預約、需要視頻等等。
到芬蘭後 # HSL 公共交通 # 赫爾辛基地區的公共交通由 HSL 負責，可以提前下載 App、註冊，然後在需要坐車的時候再提前幾分鐘購買車票。但請記住，必須在上車前購買車票。
如果需要從機場到市中心，也就是大部分手續需要去的地方，需要購買 ABC 區的票，因為機場在 C 區。同時如果您在未來幾天有去 C 區的計畫，可以購買天票，否則可以只購買 ABC 區的次票，然後購買 AB 區的天票。</description></item><item><title>芬蘭跨性別者姓名更改</title><link>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/posts/change-name-finland/</link><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/posts/change-name-finland/</guid><description>芬蘭的姓名更改簡要指南 # 本文中不區分「妳」與「你」的使用，皆以「ni」代替，若有遺漏，還望海涵。
在非芬蘭境內已有姓名更改的情況是可以免費更新姓名的，請參閱 此網站。
提交申請的方法 # 注意，如果希望一併更改性別，請參考 Confirmation of gender - DVV，在更改性別後，可以免費更改姓名。但記得，更改性別後一定要在30 天後，6 個月以前再次確認。
方法是通用的，如
有強身分認證（如銀行、MobileID等）可使用在線服務 下載並填寫表格，確認後，可以： 列印，寄送至規定地址， 保存妥當後，發送至加密電郵地址（以.s結尾） 本文後有加密電子郵件的解釋。
更改名字 # 具體的都在這裡面寫了， 希望更改名 (forename)
當目的是為了性別確認，15 歲以下需要監護人同意；15 歲以上，則可以完全自己申請。具體操作見下。
更改姓氏 # 具體的都在這裡面寫了， 希望更改姓 (surname) - DVV，所以摘錄幾個要點：
必須要有一個姓氏 其他的都在文件裡寫的蠻清楚了，沒什麼特別值得說的。只是非要有姓氏，hummmm。
姓名服務 &amp;amp; 在線表格 # 都是使用強身分驗證後，進入主頁面/表單，然後去相應的頁面，提交新的名/姓/姓名。
注意的是只有單詞首字母可以大寫，後續必須小寫。
根據姓名法，在如下條件可以修改姓名：
該姓名有 &amp;gt;5 人使用； 申請人與其它文化有相關性，依照該文化慣例，這個姓名是合理的； 因為宗教信仰，這個姓名是合理的； 其他原因。 因為其他原因有模糊成分，因而個人建議尋求第一二三種方法。比如，如果您 preferred name 在 Name service - DVV 中查詢，已經有 &amp;gt;5 人使用，那麼就可以使用第一種方法。 如果沒有，那麼就可以使用第二種方法，比如使用拼音等漢語拉丁化方法來合理化您的名字，想辦法合理化，總有辦法&amp;hellip; 宗教原因個人不熟悉，因而無法提供更多信息。
提交後，如果是在線服務，會要求支付 60 或 120 歐元的費用，無論成功與否。</description></item></channel></rss>