<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>经验分享 on 跨性别选校手册</title><link>https://uniguide.transacademic.org/zh-hans/posts/</link><description>Recent content in 经验分享 on 跨性别选校手册</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-hans</language><atom:link href="https://uniguide.transacademic.org/zh-hans/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>申请过程中的精力管理</title><link>https://uniguide.transacademic.org/zh-hans/posts/energy-management/</link><pubDate>Thu, 19 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://uniguide.transacademic.org/zh-hans/posts/energy-management/</guid><description>可能是个比较常见的想法——刚开始弄申请的时候，我会下意识把它视作一次冲刺。距离终点就差五十米了，逼一下自己，顶过去也就完事了。到了这一步，语言成绩有了，背景经历也弄完了，有留学冲动的人多少也认为外部环境是“奶与蜜流淌之地”，差的不也就剩一个结果了吗？
如果你也这么认为，注意，这个判断和事实有极大出入。坚持这一观点对申请结果有极大的影响，但绝不是你喜闻乐见的那种。
申请是一个准备时间长达几个月的阶段，长些的申请跨度跟一个学期近似。考前熬夜两天叫冲刺复习，但一个学期的准备则完全是另一码事。以美国本科申请为例，选校少则六所，多则十几所，抛开通用申请部分的上百个问题和两篇文书，每个学校仍有十数个问题，好些的学校还有额外的文书要求，再加上选校和奖学金申请等相关事宜，你一定会在某一刻意识到，「**，这事怎么比想象中麻烦那么多啊？」
在意识到这一点以后，精力分配就显得格外重要。考虑到申请过程中，我们选择的学校会被划出不同的水平和方向，比较过后，心底难免会有喜恶倾向。而我们要做的，就是确保能将精力大头分给那些看重的选择。文书里的细节和素材可以靠近心仪学校看重的点提前调整（而非事后修改）；在意的学校申请尽早递交，不要只看 deadline 顺序去决定提交日期，以免后期的疲惫影响文书产出。
此外也有一点要提，留学咨询的所能提供的服务应该是帮助你做好个人表达的转化，而并非帮你包办脏活累活。没有主动参与的咨询申请结果往往很难让人满意。
From Anonymous</description></item><item><title>芬兰跨性别者新手包</title><link>https://uniguide.transacademic.org/zh-hans/posts/starter-package-finland/</link><pubDate>Thu, 12 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://uniguide.transacademic.org/zh-hans/posts/starter-package-finland/</guid><description>来芬兰的跨性别者新手包 # 主要针对赫尔辛基大区。最后更新时间为 2023 年 8 月 5 日，更新内容见最后更新说明。
到芬兰前 # 理论上不要在没有处方的情况下带任何处方药物进入申根区，非处方药（查询边检规范）不要超过一个月。当有处方时，允许携带处方标明的药物，且药量不超过六个月。
申请居留卡 # EnterFinland 提供了各种类型的居留许可申请。对于非欧盟用户，往往申请成功就有社保号，但可能部分非長期簽證等有例外情況（請记住這個號碼，下面很常用）。
如果没有意外，各地都可以提交申请；但如果意外发生了，比如中国的疫情，就需要去北京的芬兰使馆。
估计审批时间长度可以在上述网站看。
记得一定看清楚生效时间！尽量提前来到芬兰。，还是有蛮多事情是只能在芬兰当地做的，比如下面所提到的一些细节，而且还有熟悉环境什麽的。
学生公寓 # 本网站的芬兰页面有更多内容，就不重複提供信息了。
因为学校不管住宿，大部分住宿是其他机构提供的，在赫尔辛基大区主要提供机构 HOAS 是提供第三性别选项的。其他的一些住宿也往往是那种单间，所以往往不存在什麽性别问题。
预约 DVV 註册自己 # 尽量选到达当天或到达的第二天，这样就可以节省 HSL 天票的钱。在註册后，你会获得一张标记你的学生身分的纸，保留好这个凭证，就可以去 HSL 办公室买学生卡了。因为 DVV 的註册需要两週到一月的时间，这段时间大部分公共服务是不可获得的，但这个起码可以买到学生公交票。
预约警察局订购 ID 卡 # 需要 DVV 註册成功后才能发起请求，而我们无法预期预计通过时间，所以，理论上可以预约註册的一个月之后，也可以不进行预约，去现场排号（更多内容见下）。
学校认证 # 大部分学校需要一些认证来给予对应的网络权限。但这个过程可以在线上、也可以在线下完成。而线下会方便得多，因而，如果可能可以提前到芬兰。
但如果因为各种原因无法提前，那麽往往也有在线申请，这个每个学校都不同，可以联繫协调员获得更多帮助。比如需要预约、需要视频等等。
到芬兰后 # HSL 公共交通 # 赫尔辛基地区的公共交通由 HSL 负责，可以提前下载 App、註册，然后在需要坐车的时候再提前几分钟购买车票。但请记住，必须在上车前购买车票。
如果需要从机场到市中心，也就是大部分手续需要去的地方，需要购买 ABC 区的票，因为机场在 C 区。同时如果您在未来几天有去 C 区的计画，可以购买天票，否则可以只购买 ABC 区的次票，然后购买 AB 区的天票。
大部分情况买 AB 区间的票就行，如果去 IKEA 之类的可能需要C区。注意刚到别买太长时间，买到你在 DVV 註册的那一天就行，当在 DVV 註册后，即便没有结果，你也可以凭藉提供的学生证明纸去 HSL 在中心车站等地的办公室买学生卡。</description></item><item><title>芬兰跨性别者姓名更改</title><link>https://uniguide.transacademic.org/zh-hans/posts/change-name-finland/</link><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://uniguide.transacademic.org/zh-hans/posts/change-name-finland/</guid><description>芬兰的姓名更改简要指南 # 在非芬兰境内已有姓名更改的情况是可以免费更新姓名的，请参阅 此网站。
提交申请的方法 # 注意，如果希望一併更改性别，请参考 Confirmation of gender - DVV，在更改性别后，可以免费更改姓名。但记得，更改性别后一定要在30 天后，6 个月以前再次确认。
方法是通用的，如
有强身分认证（如银行、MobileID等）可使用在线服务 为了确认 Self-ID，以及其他原因无法使用在线服务的，在有强身分认证（如银行、MobileID等）的情况下，可以使用电子表格 下载并填写表格，确认后，可以： 列印，寄送至规定地址， 保存妥当后，发送至加密电邮地址（以.s结尾） 本文后有加密电子邮件的解释。
更改名字 # 具体的都在这里面写了， 希望更改名 (forename)
当目的是为了性别确认，15 岁以下需要监护人同意；15 岁以上，则可以完全自己申请。具体操作见下。
更改姓氏 # 具体的都在这里面写了， 希望更改姓 (surname) - DVV，所以摘录几个要点：
必须要有一个姓氏 其他的都在文件里写的蛮清楚了，没什麽特别值得说的。只是非要有姓氏，hummmm。
姓名服务 &amp;amp; 在线表格 # 都是使用强身分验证后，进入主页面/表单，然后去相应的页面，提交新的名/姓/姓名。
注意的是只有单词首字母可以大写，后续必须小写。
根据姓名法，在如下条件可以修改姓名：
该姓名有 &amp;gt;5 人使用； 申请人与其它文化有相关性，依照该文化惯例，这个姓名是合理的； 因为宗教信仰，这个姓名是合理的； 其他原因。 因为其他原因有模糊成分，因而个人建议寻求第一二三种方法。比如，如果您 preferred name 在 Name service - DVV 中查询，已经有 &amp;gt;5 人使用，那麽就可以使用第一种方法。 如果没有，那麽就可以使用第二种方法，比如使用拼音等汉语拉丁化方法来合理化您的名字，想办法合理化，总有办法&amp;hellip; 宗教原因个人不熟悉，因而无法提供更多信息。
提交后，如果是在线服务，会要求支付 60 或 120 欧元的费用，无论成功与否。</description></item></channel></rss>