<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>跨性別選校手冊</title><link>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/</link><description>Recent content on 跨性別選校手冊</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-hant</language><atom:link href="https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>申請過程中的精力管理</title><link>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/posts/energy-management/</link><pubDate>Thu, 19 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/posts/energy-management/</guid><description>可能是個比較常見的想法——剛開始弄申請的時候，我會下意識把它視作一次沖刺。距離終點就差五十米了，逼一下自己，頂過去也就完事了。到了這一步，語言成績有了，背景經歷也弄完了，有留學沖動的人多少也認為外部環境是“奶與蜜流淌之地”，差的不也就剩一個結果了嗎？
如果你也這麽認為，注意，這個判斷和事實有極大出入。堅持這一觀點對申請結果有極大的影響，但絕不是你喜聞樂見的那種。
申請是一個準備時間長達幾個月的階段，長些的申請跨度跟一個學期近似。考前熬夜兩天叫沖刺覆習，但一個學期的準備則完全是另一碼事。以美國本科申請為例，選校少則六所，多則十幾所，拋開通用申請部分的上百個問題和兩篇文書，每個學校仍有十數個問題，好些的學校還有額外的文書要求，再加上選校和獎學金申請等相關事宜，你一定會在某一刻意識到，「**，這事怎麽比想象中麻煩那麽多啊？」
在意識到這一點以後，精力分配就顯得格外重要。考慮到申請過程中，我們選擇的學校會被劃出不同的水平和方向，比較過後，心底難免會有喜惡傾向。而我們要做的，就是確保能將精力大頭分給那些看重的選擇。文書里的細節和素材可以靠近心儀學校看重的點提前調整（而非事後修改）；在意的學校申請盡早遞交，不要只看 deadline 順序去決定提交日期，以免後期的疲憊影響文書產出。
此外也有一點要提，留學咨詢的所能提供的服務應該是幫助你做好個人表達的轉化，而並非幫你包辦臟活累活。沒有主動參與的咨詢申請結果往往很難讓人滿意。
From Anonymous</description></item><item><title>大不列顛及北愛爾蘭聯合王國</title><link>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/countries/Europe/Western/UK/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/countries/Europe/Western/UK/</guid><description>大不列顛及北愛爾蘭聯合王國 # 英國政府把 50 多個「太容易變更性別」的國家列入黑名單，任何從黑名單國家移居英國的人士需在英國重新申請性別變更。被列入黑名單的包括紐西蘭、比利時等以「自我聲明」作性別承認制度的國家。請在申請時注意此條件。 [^1] 醫療資源 # 文章 一份给在英跨性别，非二元，性别酷儿和性别非常规者社群的医疗指南 - Samuel 姬佬在英伦又来啦 較為詳細的講述了如何在英國當地有效獲取醫療資源。其中介紹了擁有的權利，如更改稱謂、荷爾蒙代替療法的跟進，介紹了如何在 NHS 下就診 GDC 的方法、以及臨時的 Bridging prescription 1 的請求方法等。
跨性别UK留学指北 - 说鸭话
籤證 # 英國提供的這樣一個找工作籤證的政策：在你的畢業年份，如果你所就讀的大學進入到世界前50，即可享受英國n年的找工作籤證。因而，如果你的畢業學校是世界前50的學校，同時您又不滿足於在當地發展的話，您可以留意一下這一個信息。
通過常規的渠道（referred到GDC）獲取荷爾蒙處方藥，對於那些非常迫切的跨性別者，非二元，性別酷兒和性別非常規者來說，這漫⻓的等待太煎熬了。為防止這部分需求迫切的人士使用來路不明的黑市藥物，或做出傷害自己的行為威脅到生命安全，NHS頒布了一個政策 - 通過一個臨時的 ”bridging” 快速開處方藥，以緩解當事人的性別焦慮。 摘自 一份給在英跨性別，非二元，性別酷兒和性別非常規者社群的醫療指南 - Samuel 姬佬在英倫又來啦.&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;</description></item><item><title>中国</title><link>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/countries/Asia/China/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/countries/Asia/China/</guid><description>中国 # 這個國家中的跨性別者對此國家給予的大量負面評論。可能反映了對於跨性別者而言，中國是一個危險的環境。 從中國目前的跨性別相關政策與包容程度等角度出發，中國都不算是一個跨性別者理想的學習地點。
即使是非中國籍的跨性別者，在中國，社會對您的態度可能不會有明顯改變，您可能仍會遇到許多問題。
作為在中國學習的跨性別交換生或學位生，你可能仍會面臨重大困難，包括但不限於：難以通過官方渠道獲得藥物，只有少數醫生能夠開具可以更多醫療可能性的“易性症”（性別不適合，但在中國使用過時的名稱）證明1，能夠開具HRT/GAHT的醫生更為非常有限2，缺乏精神健康支持，廣泛的公共攻擊和制度性歧視，以及在學術和就業方面的阻礙。
在中國，能夠開立性別認同證明的醫生非常少，能夠開具藥物的醫生更是寥寥無幾。即使有處方，通過大多數平台購買藥物也很困難，只能在不太受監管的地區尋找法律漏洞來獲得。然而，這只是一個灰色地帶，我們不能保證這種方法的可持續性或成本，有時甚至可能違反法律。此外，中國大多數心理諮詢無法為跨性別者提供足夠的支持和幫助，因此在需要幫助時可能找不到適當的醫生。此外，中國官方媒體社交帳戶多次攻擊跨性別者3，污名化他們的形象並煽動公眾情緒。在某種程度上，基於對跨性別人的恐懼和憎恨，在中國發生的網絡暴力可能會產生非常嚴重的影響，比如影響到學習權、居住權、工作權等。此外，如果在大學完成學位後更改身份信息，該大學不會重新發行您的畢業證書4，中國學位的在線認證也不會改變4。在某種程度上，除非您能提供相關的文件和修改文件，否則您的資格可能被視為無效。然而，當您提交文件更改您的信息時，雇
由於缺乏來自醫院等官方渠道的信息，中國的跨性別群體只能建立自己的信息分享互助平台。截至2023年3月，最全面的平台是 MtF.wiki，提供以下信息。 心理科／精神科 - MtF.wiki&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
截至2023年3月，中國共有10名醫生和1個科室（另有一個科室理論上可以開具，但尚未經核查）可以為跨性別人士提供荷爾蒙治療。其中四名醫生位於上海，另外兩名位於北京。 HRT 医疗资源 - MtF.wiki.&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
一些中國官方文件的翻譯 - Twitter @Crystal_WangSW, 以及 一個例子 - Twitter @zsam_xiamen&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
四川：畢業證書上網注冊後信息將不能更改 - sc.gov.cn&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;</description></item><item><title>皇家理工學院</title><link>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/universities/Europe/Nordic/Sweden/KTH/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/universities/Europe/Nordic/Sweden/KTH/</guid><description>皇家理工學院 # 皇家理工學院經常被與查爾姆斯理工大學相對比。KTH的優勢是地理位置比較好，位於斯德哥爾摩，這樣找實習、找工作都方便很多。
費用 # 斯德哥爾摩作為瑞典首都，物價和房價都高很多。
普通學生住房大約價格是 3500-5000 瑞典克朗，但低價房比較難找。食物也與
就業 # 斯德哥爾摩可以說是北歐地區的經濟中心，許多公司如果要在北歐設立分部，也往往會選擇斯德哥爾摩。因而就業機會很多。
尤其是理工科的工作職位的工作語言通常都是英語，因而不用擔心瑞典語的問題。但相對比，相對偏文科的專業在找工作時，可能需要對工作的語言環境有更多的考量。</description></item><item><title>美利堅合眾國</title><link>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/countries/North-America/USA/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/countries/North-America/USA/</guid><description>美利堅合眾國 # 這個國家中的跨性別者對此國家的部分州給予了大量負面評論。這可能反映了對於跨性別者而言，部分州是一個危險的環境。 美利堅合眾國，簡稱美國。是目前世界科技等領域的領導國家，在教育與就業等諸多領域提供了較為完善的制度。雖然法律禁止了對跨性別的歧視，跨性別者在許多方面還是會受到不公平的對待，如偏見、暴力和騷擾。
Erin Reed 在其主頁發布了反跨性別立法風險地圖，請前往主頁檢查最新版，可能需要向下滑一段距離。當您前往深紅/紅/橙色州時，請務必再三確認相關法律與規定。
跨性別相關政策與資源 # 醫療資源 # 荷爾蒙與拮抗劑獲取 # 美国 HRT 综述 - MtF.wiki
學習 # 美國在工學、理學、商學、醫學等諸多領域都有著大量頂尖的學校，同時頭部學校也有非常多的數量等，從教學質量的角度說可以說美國的教育是有著相當好的保證的。
但美國最大的問題是紅州（共和黨為主，往往政策偏保守）和藍州（民主黨為主，往往政策偏自由）對於跨性別群體的權益有著不同的態度。此外，即便是在藍州內，也可能會出現一定的恐跨、恐同的行為或者是為了學校的利益而傷害學生的事情，因而建議在學校的 Reddit 或其他討論區內了解更多信息。此外，如果您的學術道路與某個導師有較強綁定關係，則可以通過 Rate My Professors 獲得更多關於該個體的評價。
如果你要去的是藍州，請仔細查詢關於跨性別的法律與醫療保障；如果去的是紅州，請務必再三了解該州跨性別入罪情況、關於跨性別的法律與法規。
紅州與藍州 from wikipedia
——本章節部分內容由「徐一通」提供。
如何擇校 # 至於排名問題，幾乎所有的大學排名都是根據研究能力決定的，因此大學排名並不適用於本科階段。在美國的體制下，本科教育有：
Liberal Arts College（LAC - 文理學院） Research Universities（研究型大學） 面對職業教育，學費低廉而學制簡短的有：
Community College（社區學院） 相對社區學院的俗稱大 U [指代研究型大學]。基本上靠譜的大學都是 Land-grant universities，接受著聯邦補貼，因此必須遵守聯邦關於性別和種族歧視的規定 [Education Amendments of 1972]。
對於一些小學校，一定要注意 accreditation[認證] 的問題。Accreditation 類似於中國的教育部認證，但是中國有一個中心化的政府組織（教育部）來完成認證，而美國是靠聯盟認證。商學院的認證主要有 AACSB, ACBSP, IACBE。這些是國際認證（所以香港和中國的一些商學院也有），而且有這些認證的學校一般都不錯，但是不是所有商學院都有。沒有 Accreditation 可能無法進一步升學。
此外，關於本科排名，美國可以參考 Carnegie Classification of Institutions of Higher Education（主要面對研究生，即Postgraduate, PG hereinafter階段， R2/R1 大學都非常好）。此外 US News 的排名也是值得參考的，但需注意 Liberal Arts College 和 universities 是分開的。</description></item><item><title>計算機科學與技術</title><link>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/preparation/computer/computer-science/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/preparation/computer/computer-science/</guid><description>計算機科學 # 計算機科學、計算機技術、軟體工程等系在申請時差距不算特別大，但部分要求較嚴的大學還是會稍微對軟體工程挑剔一點。
課程與資料 # CSDIY.wiki</description></item><item><title>新加坡</title><link>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/countries/Asia/Singapore/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/countries/Asia/Singapore/</guid><description>新加坡 # 新加坡位於東南亞的島國，被譽為亞洲的金融中心。新加坡的主要產業包括金融、航空、科技、製藥和商業服務。新加坡有華人、印度人、馬來人和其它族裔的居民。官方語言是英語，但大多數人還會說中文、馬來語或印地語。
新加坡對性別多元的包容度並不算高，在2022年年中，新加坡才完成了男性同性性行為的去罪化，同時又在國會中確認了婚姻為「男女」之間的關係，以避免相關挑戰。同時，官方也限制 LGBTQA+ 內容的宣傳，民眾思想也更趨向保守。從某些角度來看，新加坡只在法律上開放，而在實際生活中卻仍然以保守的方式做事。1
新加坡LGBT權益 from wikipedia
跨性別相關 # 醫療 # 新加坡 HRT 綜述 - MtF.wiki
如果您希望從新加坡境外協帶藥物入境，請查詢 Bringing personal medications into Singapore - HSA。具體來說，截至 2024 年 1 月，新加坡允許個人協帶不超過三個月的非管制類型藥品入境，若劑量超過三個月或藥品類型受管控，需要申請，具體請查看 Submit application for approval to bring in personal medications - HSA。同時，需要注意的是，注射劑是不允許協帶的。
作為國際生，性別肯定荷爾蒙藥物的獲取途徑主要是公立醫療，更多信息可以在 Healthcare - TransgenderSG 中找到。同時， TransgenderSG 也提供了一些常見問題的解答，如證件修改等，可以前往查閱。
社群 # 但根據反饋，根據文化，基本都是本地人優先，因而可能無法獲得很好的支持。比如 T Shelter 計劃，非新加坡人可能無法獲得其培訓。2
oogachaga, 是新加坡最大的LGBTQA+社群之一，提供多種服務，包括輔導、咨詢、培訓和社交活動。 The T Project，提供培訓、庇護所等多種設施。2 Pink Dot，是新加坡的一年一度的LGBTQA+慶祝活動，旨在促進平等和包容。 TransgenderSG，提供輔導、咨詢和支持小組，同時也推廣對跨性別人士的認識和理解。 救助與諮詢服務提供組織
Law Society of Singapore - Pro Bono Services SupportGoWhere - Protection Specialist Centre (PSC) Samaritans of Singapore (SOS) Association of Women for Action and Research (AWARE) Pave 如果遇到緊急情況，基本上都可以給上述幾個機構打電話諮詢。</description></item><item><title>瑞典王國</title><link>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/countries/Europe/Nordic/Sweden/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/countries/Europe/Nordic/Sweden/</guid><description>瑞典王國 # 跨性別醫療資源 # 2022 年，瑞典禁止在非研究用途外向 18 歲以下的人類提供任何激素與荷爾蒙阻滯劑。且獲得性別肯定治療須接受精神科評估，且必須在沒有任何醫療幫助的情況下以認同性別生活一年。1
截止 2023 年 2 月 1 日，瑞典是北歐五國中唯一未通過 gender self-identification 法案的國家。
學習 # 費用 # 根据 瑞典移民局，非欧盟/欧洲经济区学生需要每月至少有 SEK 8,568 (约 835 欧元) 以满足生活费用，最新信息請參考 在瑞典學習 - 瑞典移民局。
因此，一年的生活费用至少需要 SEK 102,816 (约 10,020 欧元)。您需要提供资金证明，如银行存款证明或类似文件。具体要求请参阅瑞典移民局的网站。
就業 # 許多企業的北歐總部就往往會選擇坐落在瑞典。因而瑞典的就業資源非常豐富，比較容易找到各種類型的工作，且英語普及率較高，對瑞典語的需求相對較低。
如果您擁有高等教育學習的居留許可，並且在瑞典完成了至少兩個學期的大學課程，您可以獲得居留許可，以便在瑞典尋找工作或調查創辦自己公司的可能性。
居留 # 關於財產證明，瑞典在 Migrationsverket 中要求 2023 年後的申請，需準備 113,400 瑞典克朗/年（9,450 瑞典克朗/月），當學校提供住房或食物時此條款可降低。
瑞典在獲得工作籤證後，連續持有五年即可申請入籍，且無需瑞典語考試。但隨著近年來保守黨的上臺，可能移民政策會有所調整。
Uppdaterade rekommendationer för hormonbehandling vid könsdysfori hos unga - Socialstyrelsen mentioned in LGBT rights in Sweden, Transgender rights, Access to healthcare - Wikipedia retrieved 2023-02-04&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;</description></item><item><title>赫爾辛基大學</title><link>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/universities/Europe/Nordic/Finland/UH/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/universities/Europe/Nordic/Finland/UH/</guid><description>赫爾辛基大學 University of Helsinki # 赫爾辛基大學為芬蘭人文、理學的中心。工科可以去隔壁 Aalto 大學。國際生比例極低，約7%，但上課與交流都可使用英語。
跨性別資源 # 醫療資源請參閱 地區與國家-芬蘭。
學校每層都提供幾個的性別中立衛生間，但大部分衛生間還是二元的。不過，進入非指派性別衛生間是可行的，不會有人指責。
學校有一定數量的性多樣性群體社團，社團內組織了非常多的活動、也有非常有意義的討論與交流。學校官方的多樣性與平權委員會也會根據社團的反饋來盡可能提高學校的包容度。但可能因資金與建築結構限制，呼聲較高的「更多性別中立衛生間」還遲遲未有新舉措。
費用 # 如 芬蘭 所述，芬蘭對於學生提供了非常多的優惠措施，包括學校餐廳、公交月卡、二手商店等，因而可以在大部分場合問一下是否有學生優惠。
學費 # 赫爾辛基大學提供一定的獎學金，分為全獎和半獎。全獎的學生不用繳學費，但可能需要繳納包括 芬蘭學生健康服務FSHS(YTHS) 的金額。半獎需要繳納學費，但不需要再繳納其他金額。更多信息可以查看 官方網頁。
租房 # UH 的住房主要由 HOAS 提供，但其他來源的住房也是可選的，更多信息可以查看學校的 官方網頁。
對於 HOAS 提供的住房，共享廚房、洗手間的一個房間價格大約是 250-400歐/月，獨立衛浴的 Studio 的價格大約是 350-500 歐/月。更多價格信息在 HOAS租房 頁面可用。
就業 # 赫爾辛基大區的主要工業是位於 Espoo 的 IT 行業，大部分公司也會針對 UH 和 Aalto 做宣講。理學院還會有一些定期舉行的活動。學校也提供大量的就業指導等幫助。</description></item><item><title>澳大利亞</title><link>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/countries/Oceania/Australia/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/countries/Oceania/Australia/</guid><description>澳大利亞 # 重要工具 # 在澳大利亞，此網站可以提供非常多的資訊 transhub.org.au。其中 trans-friendly 的清單可能沒有及時更新，因而可以去 r/transgenderau - Reddit 上看一下大家的討論，以獲取更多信息。
跨性别医疗资源 # 在澳大利亞，成年個體可以 informed consent (知情同意)，以獲取激素代替療法/性別肯定激素療法。具體地，您可以聯繫當地有資質的醫生，部分校醫可能有資格，但若沒有，則會轉診，可能帶來一定的延誤。具體獲得荷爾蒙的速度部分取決於醫生的友好程度，較快的情況下是在兩三週內可以完成藥物開具。此外，此類醫生可以開具的藥物類型主要是激素與拮抗劑，但對性別確認手術仍然不算了解，所以可能無法提供更專業的建議。
同時，有部分案例反饋是嚴重精神狀態可能會影響醫生的開具意願。
學習 # 環境 # 基本上大部分接受過此類平等教育的同學都會比較開放，會使用正確的代詞和姓名。部分學校的宿舍是混住，因而宿舍問題也會少很多。
致謝 # 本文主體內容由「μ」提供。
評論與反饋 # μ # 澳大利亞的學校的大部分信息系統也可以使用 preferred name。此外，在悉尼的 Oxford Street 也值得一去。</description></item><item><title>UK 教會背景的大學列表</title><link>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/universities/Europe/Western-Europe/UK/church-background-uk/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/universities/Europe/Western-Europe/UK/church-background-uk/</guid><description>UK 教會背景的大學列表 # 以下（但不限於以下）大學是有教會背景的，因而可能對於性/別多樣性群體，尤其是跨性別群體會更加 不友好。
英格蘭 # Univ of Durham Univ of Oxford 蘇格蘭 # Univ of Aberdeen Univ of St Andrews Glasgow（較少的教會性質） Edinburgh（較少的教會性質） ——本章節內容由「徐一通」提供。</description></item><item><title>加拿大</title><link>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/countries/North-America/Canada/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/countries/North-America/Canada/</guid><description>加拿大 # 加拿大是一個位於北美洲的國家，鄰接美國。相對來說，獲得美國工作許可會簡單一些。加拿大魁北克省具有相對不同的社會環境，比如其官方語言是法語，因而考慮魁北克省的機會時需考慮自己在更多方面的能力。
跨性別相關政策與資源 # 醫療資源 # 精神類與一般處方藥獲取較為嚴格，性別肯定醫療較為完善。
荷爾蒙與拮抗劑獲取 # 據反饋，第一張長期處方的獲取需要至少 2 個月。具體地，從預約到第一次見面需要一個月左右，填寫 informed consent 後進行檢查，再等待一個月第二次見面，若無意外即可獲得處方，此後第一個月進行抽血檢查，隨後每三月檢查一次。
在加拿大，獲得第一張長期處方後，就可以相對簡單地在校醫等地方獲得處方的延長，同時會有抽血檢查等伴隨。
但同時，也可能存在部分大學無法開具處方，需要轉診至其他診所的情況，這種情況下可能會有無法預料的情況，如等待時間等。
學習 # 加拿大的大學主要是公立大學。因而學費比美國便宜得多。而且排名較高的學校也有一定的數量。許多項目對本國和非本國的學生有不同的申請通道，尤其是部分學術性碩士項目可能不開放給非本國學生申請，此時往往會提供一個碩博連讀的計畫給國際學生作為代替。
專業學院、大學有不同的系統。比如部分專業學院無法獲得本國醫療資源，需要額外付費；而大學的學生則可以通過「學生會保險」等多種形式獲得與本國公民相似的醫療保險。然而在大多數情況下，牙科、眼科等都不會被包含，需要額外付費。
加拿大學生不限制學習期間的工作。
費用 # 專業學院價格較為便宜，大學相對來說會貴一些。大約從 CAD 10k/年到 CAD 30k/年不等，本科是 CAD 20-60k/年，國際研究生約 CAD 10k/年。博士生補助大約 CAD 20k-30k/年，免學費。
根據反饋，博士生的補助大約能夠維持生活，但是不會有太多的存款。
整體生活成本較高。比如多倫多市區租房約 CAD 1,200/月，市郊也需要 CAD 800/月
就業 # 加拿大的經濟主要依賴於服務業和製造業。
居留 # 學生與畢業後 # 在加拿大畢業後可以獲得最短 1 年，最長 3 年的開放工作簽證，即 Post-Graduation Work Permit (PGWP)。在這段時間內，可以在加拿大工作，同時沒有職業、雇主等限制。而被給予的時間，則取決於畢業學位的長度，如果是 1 年的學位，則可以獲得 1 年的 PGWP，如果是 5 年的學位，則可以獲得 3 年的 PGWP，因為無法超過 3 年。</description></item><item><title>法蘭西共和國</title><link>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/countries/Europe/Western/France/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/countries/Europe/Western/France/</guid><description>法蘭西共和國 # 學習 # 就業 # 居留 # 關於財產證明，法國在 France Visas 中對不同目的的申請有不同的要求，可以根據您的目的使用上述連結查看需準備文件。
可供參考的標準是：
每月至少相當於615歐元（即 7380 歐元/年）的資金證明； 獎學金證明； 或法國銀行賬戶存款證明； 或資助人的資助證明，同時該資助人必須證明有足夠的、可信的、穩定的資金來源，並附其身份證件覆印件。 在法國高效學習至少兩年後，畢業可直接申請加入法國國籍；或在法國居住五年以上亦可申請。</description></item><item><title>芬蘭共和國</title><link>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/countries/Europe/Nordic/Finland/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/countries/Europe/Nordic/Finland/</guid><description>芬蘭共和國 # 芬蘭是一個位於北歐的國家，首都為赫爾辛基。容易找到工作的行業有：通信、軟體開發、科技諮詢、護理等少數崗位，否則要求較高的芬蘭語掌握水平。
跨性別相關政策與資源 # 關於在申請居留許可前後與到達後的一些細節，此處有 文章 可供參考。
政策 # 芬蘭數字人口管理局（DVV）根據最新的跨性別法案修訂了性別變更確認條目，已於 2023 年 4 月 3 日生效，其條件為：
到達法定年齡； 公民/有居留許可； 發出正式聲明。 在提出申請後，申請者必須在 30 天至 6 個月內再次確認申請，隨後進入該申請才會被處理。
更多信息可在 Sukupuolen vahvistaminen - DVV 處獲得。
醫療資源 # 内容时效性、准确性有待观察
相关讨论详见 Github issue .
學生醫療服務，由 Finnish Student Health Service 負責。 FSHS 提供了牙科心理科與一般門診，當醫師無法處理您的狀況/請求時，會轉診至其它醫院。在赫爾辛基大區往往為 赫爾辛基大學附屬醫院（HUS） 。
作為留學生，芬蘭的激素類藥物相對容易獲取，FSHS往往可以提供處方（此信息需進一步核實）。若有額外需求，可以申請轉診，但排隊時間較長。因而部分跨性別者申請在 GenderGP 中獲取處方。
2023 年 2 月 1 日，芬蘭通過了 gender self-identification 法案1，允許跨性別人士自行更改性別，而不需要醫生的診斷、手術等任何額外步驟。
關於激素等各類藥物的報銷規則，請參考 kela 的網站。請注意，如果已經在 DVV 註冊成功，則可以計入報銷額度，否則不計入。標準藥物價格可以在 Medicinal Products Database - Kela 上查詢，若在藥房取藥，需要額外支付 3 歐元左右的遞送費。</description></item><item><title>阿爾托大學</title><link>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/universities/Europe/Nordic/Finland/Aalto/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/universities/Europe/Nordic/Finland/Aalto/</guid><description>阿爾托大學 Aalto University # Aalto 大學的藝術設計系非常強，此外，其工科專業也在歐陸範圍內有一定的聲譽。且國際生比例較高，約30%。
費用 # Aalto 大學的學生住房主要由 HOAS, AYY 提供。Aalto 也有 專門的頁面來介紹學生住房的相關資訊。
就業 # 學校位於 Espoo，是芬蘭赫爾辛基大區主要的信息技術中心，許多大型的 IT 公司都在此地設有分公司。因此，就業機會比較豐富。
但對於非 IT 專業的跨性別群體來說，芬蘭的就業機會往往要求芬蘭語水平，且不排除部分地方企業在仍有一定的保守思想，因而就業可以優先考慮大型企業。</description></item><item><title>查爾姆斯理工大學</title><link>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/universities/Europe/Nordic/Sweden/CTH/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/universities/Europe/Nordic/Sweden/CTH/</guid><description>查爾姆斯理工大學 # 查爾姆斯理工大學實際上是很不錯的學校，在很多意義上來說，並不比 KTH 差，甚至可以說還優於 KTH，而且就業率也非常高。
費用 # 因為是私立學校，所以獎學金發放會更大方，且被政府相關政策左右的程度小。有反饋表示 CTH 有沃爾沃贊助的中國學生專項學費減免，此外還有各種獎學金。
但需要考慮的問題是物價，即便在學校內部食堂就餐，一頓餐食的價格也有至少 40 瑞典克朗，這可能對經濟上會帶來一定的壓力。
此外，房租可能也會帶來一定的壓力。哥德堡有幾個機構專門組織（如 SGS）管理學生公寓，但仍然價格相對較貴，只有少量價格低於 3000 瑞典克朗的房源，大部分價格往往在 3000-5000 瑞典克朗這個區間。
就業 # 位於哥德堡，哥德堡的工業很發達，沃爾沃就在這裡，工業方向的就業相對容易一些。但畢竟不是首都，如果讀的專業在本地就業機會較少，可能一定程度上會影響到就業（或者需要經常向斯德哥爾摩跑），但學校在瑞典國內的認可度是可以補齊的。</description></item><item><title>美國教會背景的大學列表</title><link>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/universities/North-America/USA/church-background-usa/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/universities/North-America/USA/church-background-usa/</guid><description>美國教會背景的大學列表 # 以下（但不限於以下）大學是有教會背景的，因而可能對於性/別多樣性群體，尤其是跨性別群體會更加 不友好。
Catholic University of America Notre Dame（比其他的稍微好一些，但仍然不友好） Moody Bible Institute Covenant College, Trinity Christian College, Dallas Christian College, etc. ——本章節內容由「徐一通」提供。</description></item><item><title>荷蘭</title><link>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/countries/Europe/Western/theNetherlands/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/countries/Europe/Western/theNetherlands/</guid><description>荷蘭 # 英語普及率非常高，且相對收入較高、稅收較低。同時，社會平等程度較高，對跨性別也更友善一些。
跨性別資源與政策 # 醫療資源 # 在荷蘭，跨性別者不能自主決定是否使用荷爾蒙，而需要向醫療系統進行申請。即便已進入等待名單，從申請到真正獲得荷爾蒙替代療法 / 性別肯定荷爾蒙治療通常需要等待一至兩年的時間。而如果之前已經在使用藥物，就可以可以提高獲取概率，然而不能減少時間。
對於跨性別者來說，如果他們幸運地被分配到 GP，其等待時間往往看運氣的，最快可以在幾週內完成；但如果被分配到醫療中心，則可能需要等待長達兩年的時間。
相關資源 # 在證件上的性別標記改變方面，荷蘭並未實施 self-id 政策，這意味著改變證件上的性別標記過程相對複雜，無論是手續還是所需時間（可能超過一年）。
學習 # 大學 # 荷蘭的頭部高校大致排名區間是55-200（2022）。
主要分為兩類：研究類大學（universiteit）與應用類大學（hogeschool）。
荷兰的申请对diy选手非常友好，申请机制做的很清爽。阿姆斯特丹大学、阿姆斯特丹自由大学和格罗宁根大学三所学校的全部申请信息都只需要查阅官网即可。
一般來說，錄取門檻很低，除非是強選擇性學科，如醫學。阿姆斯特丹大學擁有世界上最好的傳播（新聞學方面）學院之一，萊頓大學是歐洲最著名的法學院之一，比如人類歷史上最著名的法學家之一 Hugo Grotius，便來自萊頓大學。
其大學學費通常是每年大約11-15k歐元。而生活成本根據地區各不相同，普遍較高，比如萊頓、海牙和阿姆斯特丹的單人間租金約為 950 - 1,400 歐元。
高中文憑 # 荷蘭教育最顯著的特徵之一是 colloquium doctum 制度，如 University of Groningen 的相關介紹。 因此，即使沒有完成之前的學業，您在達到 21 歲的情況下，可以參加 colloquium doctum 的考試。若通過，則可以會被視為高中畢業生。
Colloquium doctum 有不同的主題，由學校自行舉辦，並主要以荷蘭語進行。具體來說，科目會根據想要進入的專業而有所差異。例如，法學學士學位需要：高級歷史、法語或德語、荷蘭語和英語。以法語為例，難度基本上相當於翻譯一篇主流傳統報紙的新聞（例如法語的Le Monde，C1閱讀，英文相當於《泰晤士報》）。
就業 # 荷蘭的就業機會也非常多，許多國際公司也會在荷蘭設立分部。此外，荷蘭本土也有很多公司，比如 Booking.com 就是荷蘭的。
標準化的職業，如醫生、律師需要荷蘭語。
居留 # 荷蘭的住房政策相對嚴格。只有持有明確的住房合同，居民才能獲得社會身份證號碼。在小鎮上，人們通常可以獲得學校提供的住房，但在如阿姆斯特丹這樣的大城市，住房供應往往會比較緊張。不過，居民也有機會獲得政府的住房補貼。值得注意的是，儘管荷蘭為畢業生提供了一年的工作簽證，但在此期間他們不能使用學校的住房。
需要有效居留滿五年。需歸化考試、荷蘭語能力考試。
緊急或特殊情況下希望在荷蘭獲得居留，可以如實說明自己的跨性別身份，可以提供跨性別友好的相關服務，並且有六天的準備時間來休息。
請注意，以上描述基於個體經驗，可能不完全具有普遍性。
致謝 # 本頁面「學習」主要部分，由「徐一通」提供與更正。
本頁面「跨性別資源與政策」部分，由「μ」提供。
申請相關的信息由「 K」提供。</description></item><item><title>奧地利共和國</title><link>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/countries/Europe/Central/Austria/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/countries/Europe/Central/Austria/</guid><description>奧地利共和國 # 跨性別相關資源 # 組織與機構 # Queer Base, 这是奥地利的一个LGBTQ难民组织，旨在为LGBTQ难民提供庇护、支持和资源，并推动LGBTQ难民权利的保护和宣传。 跨性別醫療 # 德語地區跨性別醫療提問1
學習 # 在奧地利學習的第一步
廣泛簽證申請要求等細節
第三國|有入學通知的學生|沒有流動計劃|沒有高等教育機構的協議|停留超過6個月的學生簽證
入籍 # 參考 奧地利國籍 - 奧地利移民局
需要合法連續居住 10 年，最後 5 年需要有居留許可，對之前五年的居留許可不作要求。 無司法犯罪，無刑事訴訟，無嚴重行政違法。 最後六年內有足夠的收入，除非有非主觀能改變的客觀原因。 需要德語水平考試、歸化考試。 &amp;hellip;&amp;hellip; 由說鴨話頻道提供：「德語地區跨性別醫療提問，里面comment里奧地利的部分寫的比較好，推薦想去奧地利的朋友閱讀」。說鴨話頻道亦提供翻譯， 點此查看。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;</description></item><item><title>德意志聯邦共和國</title><link>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/countries/Europe/Central/Germany/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/countries/Europe/Central/Germany/</guid><description>德意志聯邦共和國 # 跨性別相關資源 # 相關組織 # LSVD：德国LGBTQ+权利组织，提供信息和支持。 TransInterQueer e.V.：主要在德国的跨性别、酷儿和非二元性别权利和支持组织。 學習 # 德國的碩士課程一般需要兩年以上才能完成，因此一年就能夠畢業的情況相當少見。此外，在攻讀本科時，學業成績的優劣對於畢業後的就業甚至是進一步升學都有著深遠的影響。如果能夠提前修讀碩士課程，可能可以加速碩士的修讀。
就業 # 居留 # 關於財產證明，德國在 Study in Germany 中要求：
提供父母收入證明或財產證明； 向保證金帳戶中存入 11,208 歐元/年； 提出銀行擔保 建議提前與所在國家的德國大使館或德國領事館詢問。 需要連續在德國居留八年，若在德國大學畢業可縮短至六年。需要德語水平考試、歸化考試。</description></item><item><title>丹麥王國</title><link>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/countries/Europe/Nordic/Denmark/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/countries/Europe/Nordic/Denmark/</guid><description>丹麥王國 # 跨性別相關資源 # 相關組織 # LGBT Danmark TransAktion 學習 # 費用 # 根据 Study in Denmark 网站，非欧盟/欧洲经济区学生需要提供足够的资金来支付学习和生活费用。资金证明通常需要一个银行存款证明，表明您有足够的资金支付学习和生活费用。
具体要求请参阅丹麥签证和移民局网站 高等教育課程 或 PhD。
就業 # 居留 # 丹麥一般情況下需要連續居留八年，最短情況下需要居留四年。需通過丹麥語能力測試，入籍考試可選。
丹麥現在提供了 完成教育課程後的 3 年求職居留許可。如果您作為丹麥專業學士、學士、碩士或博士教育課程的學生持有居留許可，並且您已完成教育課程，則您可以獲得最長 3 年的居留許可以在丹麥求職。
此外，相對於瑞典、芬蘭，丹麥相對來說排外一點。</description></item><item><title>日本</title><link>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/countries/Asia/Japan/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/countries/Asia/Japan/</guid><description>日本 # 內容時效性、準確性有待觀察
非長居日本的貢獻者撰寫，請從更多渠道了解信息。
日本的社會建立在戶籍結構上，因而跨性別想要得到社會的承認需要能有獲得妻子/丈夫的條件，也就是外貌等外在要過關，才能更改證件；並且從文化角度，要有結婚生育的意願。此外，東亞的整體社會壓力都比較大，整個社會建構也相對傳統，社會對 同性婚姻 態度差異較大。
跨性別醫療資源 # MtF情報発信サイト (in Japanese)
日本跨性別相關信息站點導航 - 2345.lgbt
由 説鴨話 提供，可點擊連結獲取更多信息。選校時可以參考醫院的地點進行進一步篩選。
社會接納程度 # 本條目由一位匿名用戶提供，可能存在地域性、時效性的問題，歡迎針對其中內容提出 issue 或表達自己的看法等。
保險、駕照可以通過提供醫療證明來更改（但也會標記戶籍性別），然而在留許可兩者無法更改。 證明的取得比較容易，即便沒有醫療證明也可以去醫院接受正規的 HRT/GAHT 治療 服裝風格寬容度較高，但要求美觀，但工作之後寬容度會降低很多。 可能會有惡意撞人的中年人。 不是gid學會的醫院也能開證明，但仍然可以正常使用。同時可以開具精神藥物、泰國性別確認手術介紹信等東西。 診斷獲得證明往往可以使用日語英語雙語標示，最快的可能一天就可以獲得證明，如果有中國醫院的證明可能會更容易。但要做好需要隨診 2-3 次的準備。 如果需要 gid 學會的醫生，可以去大醫院，但預約期比較久，需要 2-3 個月，且需要多次診斷，但 HRT/GAHT 可以在該處獲取，且價格比較便宜。 無證時針劑是在花園醫院，價格是 2200 日元/針，但拿到證明後可以去其他診所。但日本普遍沒有把術前的 HRT/GAHT 算在醫保內，因而初期花費比較高。在獲得證明後，價格是 1200-1300 日元/針，但價格可能根據地區和醫院有甚至較大的浮動。 在日第三衛生間很多，使用第三性別或女廁是您的個人選擇。但請務必表現的自然一些，不要害怕或新奇等。同時，有的無障礙衛生間會分性別，一般是分在女廁。 如果需要與老師出櫃來說明一些情況，推薦優先找日本看上去親切的老師，其次找中國年輕女老師，中國男老師普遍不太能理解。 體感上，日本比較在意的是身高——在 176 cm 以下都還好，稍微打扮一下、留頭發和發聲也可以 RLE. 日常社交比較有距離感，使用的稱呼也是無性別的，課上對隱私的保護也不錯，因而可以保持性別模糊的狀態。但可能需要注意一些「好奇」的中國同學/老師。 選擇語言學校的時候，盡量避開中國人做管理層的、專注於升學的那些，因為可能管理嚴格如同中國高中一樣。可以選擇的是大部分正常的學校，一般來說就是三四成非中日學生、日本人做管理的那種優良校，往往就是比較國際化的還比較好。盡可能避開中國男性。 歸化 # 日本的永居比歸化難，下面我就只講歸化了。最快的時間應該是五年，讀完後找工作，學簽轉工簽。
但日本的工作語言的要求往往不低，因而建議盡可能提高日本語。如果是讀研究生（修士）的話，找到工作的可能性也有一定的可能，好一點的大學能提高概率、計算機、信息類的專業也能提高概率，但不建議文史哲之類的專業賭這個概率，除非日語非常熟練。
記得申請的碩士專業要和本科相匹配，跨專業容易拒批。因為現在日本業界也需要更多的人才。
此外，如果要讀語校，記得不要缺勤，如果表現好、語言成績過關，無論是工作還是學習都會簡單很多。</description></item><item><title>多倫多大學</title><link>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/universities/North-America/Canada/UofT/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/universities/North-America/Canada/UofT/</guid><description>多倫多大學 # HRT/GAHT 起始流程 # 多伦多大学 UofT - MtF.wiki</description></item><item><title>紐西蘭王國</title><link>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/countries/Oceania/NewZealand/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/countries/Oceania/NewZealand/</guid><description/></item><item><title>數據科學</title><link>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/preparation/computer/data-science/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/preparation/computer/data-science/</guid><description>數據科學 # 隨著人工智慧、數據科學的發展和應用，百度、華為等許多企業也都增加了這方面的比賽，並且給予了豐厚的獎金等。
學習 # 如果您的學院已經開設了相關的課程，如機器學習之類的，可以提前試聽、嘗試上手練習。但請不要因為許多library已經實現了部分功能而不去了解原理。
競賽 # 以下只列出一些相對來說認可度比較高的、或可能有所幫助的，不是窮舉所有比賽。因而，如果有興趣，請使用搜索或其它方式，獲取更符合您研究方向的比賽。
世界範圍 # Kaggle # Kaggle 既提供數據集，也提供論壇，還提供競賽，非常有價值的網站。
KDD # KDD ，ACM旗下，認可度高、難度大。
Drivendata # 各種比賽 ，有獎金。
ICME # 每年都有，但網址每年都變，所以請搜索「ICME」獲取最新地址。
中國大陸 # 阿里巴巴 天池 # 天池大賽 不僅提供了一些實習的機會，如果想要在國內工作的話，也提供了豐富的獎金。
百度 AI studio # AI studio 也是提供實習和獎金的平臺，還可以和Google Colab一樣蹭免費計算卡（可以使用巧妙的方法安裝Tensorflow等表面上不支持的框架）
華為 # 華為 同樣，也是獎金+實習機會。
京東 # 京東 ，獎金+實習機會。</description></item><item><title>挪威王國</title><link>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/countries/Europe/Nordic/Norway/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/countries/Europe/Nordic/Norway/</guid><description/></item><item><title>冰島共和國</title><link>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/countries/Europe/Nordic/Iceland/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/countries/Europe/Nordic/Iceland/</guid><description/></item><item><title>滑鐵盧大學</title><link>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/universities/North-America/Canada/UW/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/universities/North-America/Canada/UW/</guid><description>滑鐵盧大學 # Gender Affirming Care - University of Waterloo</description></item><item><title>網路安全</title><link>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/preparation/computer/network-security/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/preparation/computer/network-security/</guid><description>網路安全 # 從找工作的角度來講，網路安全雖然能找到不錯的工作條件、不錯的報酬，但是也因為這個行業的敏感性，導致實際的選擇是受限的，在外國學校畢業後，可能只能選擇企業等單位。
因而，雖然並不推薦網路安全作為首選的專業，但如果真的喜歡這個專業，也是完全可以考慮的。
資源 # CTF Wiki 也提供了很好的入门与进阶内容。
ctf.mzy0.com</description></item><item><title>芬蘭跨性別者新手包</title><link>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/posts/starter-package-finland/</link><pubDate>Thu, 12 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/posts/starter-package-finland/</guid><description>來芬蘭的跨性別者新手包 # 主要針對赫爾辛基大區。最後更新時間為 2023 年 8 月 5 日，更新內容見最後更新說明。
到芬蘭前 # 理論上不要在沒有處方的情況下帶任何處方藥物進入申根區，非處方藥（查詢邊檢規範）不要超過一個月。當有處方時，允許攜帶處方標明的藥物，且藥量不超過六個月。
申請居留卡 # EnterFinland 提供了各种类型的居留许可申请。对于非欧盟用户，往往申请成功就有社保号，但可能部分非長期簽證等有例外情況（請记住這個號碼，下面很常用）。
個人推測台灣是在 芬蘭商務辦事處 提交申請。 香港為 芬蘭駐香港總領事館 與 芬蘭共和國駐華大使館
估計審批時間長度可以在上述網站看。
記得一定看清楚生效時間！盡量提前來到芬蘭。，還是有蠻多事情是只能在芬蘭當地做的，比如下面所提到的一些細節，而且還有熟悉環境什麼的。
學生公寓 # 本網站的芬蘭頁面有更多內容，就不重複提供信息了。
因為學校不管住宿，大部分住宿是其他機構提供的，在赫爾辛基大區主要提供機構 HOAS 是提供第三性別選項的。其他的一些住宿也往往是那種單間，所以往往不存在什麼性別問題。
預約 DVV 註冊自己 # 盡量選到達當天或到達的第二天，這樣就可以節省 HSL 天票的錢。在註冊後，你會獲得一張標記你的學生身分的紙，保留好這個憑證，就可以去 HSL 辦公室買學生卡了。因為 DVV 的註冊需要兩週到一月的時間，這段時間大部分公共服務是不可獲得的，但這個起碼可以買到學生公交票。
預約警察局訂購 ID 卡 # 需要 DVV 註冊成功後才能發起請求，而我們無法預期預計通過時間，所以，理論上可以預約註冊的一個月之後，也可以不進行預約，去現場排號（更多內容見下）。
學校認證 # 大部分學校需要一些認證來給予對應的網絡權限。但這個過程可以在線上、也可以在線下完成。而線下會方便得多，因而，如果可能可以提前到芬蘭。
但如果因為各種原因無法提前，那麼往往也有在線申請，這個每個學校都不同，可以聯繫協調員獲得更多幫助。比如需要預約、需要視頻等等。
到芬蘭後 # HSL 公共交通 # 赫爾辛基地區的公共交通由 HSL 負責，可以提前下載 App、註冊，然後在需要坐車的時候再提前幾分鐘購買車票。但請記住，必須在上車前購買車票。
如果需要從機場到市中心，也就是大部分手續需要去的地方，需要購買 ABC 區的票，因為機場在 C 區。同時如果您在未來幾天有去 C 區的計畫，可以購買天票，否則可以只購買 ABC 區的次票，然後購買 AB 區的天票。</description></item><item><title>60-120排名文理學院評論</title><link>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/universities/North-America/USA/60-120-ranking-Liberal-arts-college/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/universities/North-America/USA/60-120-ranking-Liberal-arts-college/</guid><description>60-120排名文理學院簡介 # 如果近年來學校的學生人數有所減少（檢查數據），那麼獎學金將更容易申請，因為ta們需要你的存在才能給ta們屎上雕花。（You are a good token after all.） 壓力取決於你的語言水平和學術能力。如果你的語言水平是near-native並且全是A，那麼就沒有壓力。這個級別的學校大部分人學習成績都比較差，所以rigor也會相應降低。 各類設施齊全。一般大部分地方都有無性別廁所，用自己認可的沒問題。其它設施也一樣。 支持不好說，大部分學校都有心理咨詢，不要期望太高。不要以為學校會在你遇到不公的時候幫助你。為了名譽，學校一般都會支持施暴者。 通過工作留在美國需要長期規劃。 文理學院申請研究生院一般而言更容易。 From Anonymous</description></item><item><title>芬蘭跨性別者姓名更改</title><link>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/posts/change-name-finland/</link><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/posts/change-name-finland/</guid><description>芬蘭的姓名更改簡要指南 # 本文中不區分「妳」與「你」的使用，皆以「ni」代替，若有遺漏，還望海涵。
在非芬蘭境內已有姓名更改的情況是可以免費更新姓名的，請參閱 此網站。
提交申請的方法 # 注意，如果希望一併更改性別，請參考 Confirmation of gender - DVV，在更改性別後，可以免費更改姓名。但記得，更改性別後一定要在30 天後，6 個月以前再次確認。
方法是通用的，如
有強身分認證（如銀行、MobileID等）可使用在線服務 下載並填寫表格，確認後，可以： 列印，寄送至規定地址， 保存妥當後，發送至加密電郵地址（以.s結尾） 本文後有加密電子郵件的解釋。
更改名字 # 具體的都在這裡面寫了， 希望更改名 (forename)
當目的是為了性別確認，15 歲以下需要監護人同意；15 歲以上，則可以完全自己申請。具體操作見下。
更改姓氏 # 具體的都在這裡面寫了， 希望更改姓 (surname) - DVV，所以摘錄幾個要點：
必須要有一個姓氏 其他的都在文件裡寫的蠻清楚了，沒什麼特別值得說的。只是非要有姓氏，hummmm。
姓名服務 &amp;amp; 在線表格 # 都是使用強身分驗證後，進入主頁面/表單，然後去相應的頁面，提交新的名/姓/姓名。
注意的是只有單詞首字母可以大寫，後續必須小寫。
根據姓名法，在如下條件可以修改姓名：
該姓名有 &amp;gt;5 人使用； 申請人與其它文化有相關性，依照該文化慣例，這個姓名是合理的； 因為宗教信仰，這個姓名是合理的； 其他原因。 因為其他原因有模糊成分，因而個人建議尋求第一二三種方法。比如，如果您 preferred name 在 Name service - DVV 中查詢，已經有 &amp;gt;5 人使用，那麼就可以使用第一種方法。 如果沒有，那麼就可以使用第二種方法，比如使用拼音等漢語拉丁化方法來合理化您的名字，想辦法合理化，總有辦法&amp;hellip; 宗教原因個人不熟悉，因而無法提供更多信息。
提交後，如果是在線服務，會要求支付 60 或 120 歐元的費用，無論成功與否。</description></item></channel></rss>