<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中歐地區 on 跨性別選校手冊</title><link>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/countries/Europe/Central/</link><description>Recent content in 中歐地區 on 跨性別選校手冊</description><generator>Hugo</generator><language>zh-hant</language><atom:link href="https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/countries/Europe/Central/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>奧地利共和國</title><link>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/countries/Europe/Central/Austria/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/countries/Europe/Central/Austria/</guid><description>奧地利共和國 # 跨性別相關資源 # 組織與機構 # Queer Base, 这是奥地利的一个LGBTQ难民组织，旨在为LGBTQ难民提供庇护、支持和资源，并推动LGBTQ难民权利的保护和宣传。 跨性別醫療 # 德語地區跨性別醫療提問1
學習 # 在奧地利學習的第一步
廣泛簽證申請要求等細節
第三國|有入學通知的學生|沒有流動計劃|沒有高等教育機構的協議|停留超過6個月的學生簽證
入籍 # 參考 奧地利國籍 - 奧地利移民局
需要合法連續居住 10 年，最後 5 年需要有居留許可，對之前五年的居留許可不作要求。 無司法犯罪，無刑事訴訟，無嚴重行政違法。 最後六年內有足夠的收入，除非有非主觀能改變的客觀原因。 需要德語水平考試、歸化考試。 &amp;hellip;&amp;hellip; 由說鴨話頻道提供：「德語地區跨性別醫療提問，里面comment里奧地利的部分寫的比較好，推薦想去奧地利的朋友閱讀」。說鴨話頻道亦提供翻譯， 點此查看。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;</description></item><item><title>德國</title><link>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/countries/Europe/Central/Germany/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://uniguide.transacademic.org/zh-hant/docs/countries/Europe/Central/Germany/</guid><description>德國 # 學習 # 申請 # 德國的留學主要可以分為本科和碩士兩個部分，因為所需條件準備材料和環境相差較大。但同時，許多資源型內容是本科與碩士共同分享的，因而建議您充分閱讀兩個章節。
由於學習相關政策可能頻繁變化，我們建議您在申請前及申請過程中，定期檢查相關政策信息。此外，不同學校的標準和規則可能存在顯著差異，請您根據所申請學校的具體要求，制定相應的申請計劃和時間表。
德國的專業通常分為限制類專業 (NC) 和非限制類專業 (No NC)。限制類專業可能會根據申請者的績點和等待時間來決定是否錄取。相比之下，非限制類專業則是在滿足基本入學要求後，便可獲得入學機會。
本科 # 大多數本科課程要求具備一定程度的德語能力，根據專業的不同，語言要求從 B2 級到 C2 級不等。
不同背景的申請者需要準備不同的材料，包括但不限於：
所在國高等教育入學資格證明 國際文憑（International Baccalaureate） 德國國際學校文憑 您可以通過 德國學術交流中心 (DAAD) 的“Database on admission requirements”部分 ，查看針對不同背景的具體申請要求。此外，該數據庫也提供了關於轉學生申請的信息。
對於符合限制錄取條件的申請者，您通常也需要檢查 uni-assist，以確認需要進行審核的材料和申請的流程。在獲取所需材料後，您可以在目標大學的官網注冊、提交申請並上傳相關材料。值得注意的是，不同學校和項目對於本科申請的具體要求可能有所不同，例如慕尼黑工業大學 (TUM) 的部分學士學位項目可能要求達到 C2 級德語水平。
碩士 # 大部分德國的碩士項目不要求德語成績，但通常需要英語語言能力的證明，如托福、雅思或劍橋英語證書。同時，對於非歐盟/歐洲經濟區以外地區獲得的學士學位，需要通過 uni-assist 進行額外的學歷認證。
具體來說，通過 uni-assist 處理的文件在確認後會發放相應的證明。隨後，您需要將這份證明上傳至目標大學的申請網站。值得一提的是，德國大學的申請通常不收取申請費，這意味著您可以將 uni-assist 的認證文件上傳至多個學校，進行多重申請。具體的申請細節往往可以在您申請的學校頁面上找到。
申請時性別填寫 # 在德國申請學習時，您需要在申請表中填寫性別。此處的性別填寫應一定程度上基於您的身份證件，即只能選擇與身份證件上所標識的性別相符，或選擇非二元性別的一項，如“divers”。
相關費用 # 大多數德國州不收取學費，學生只需繳納每學期約 100 歐元的注冊費。然而，巴伐利亞州和巴登-符騰堡州這兩個位於德國南部的州，允許向非歐盟/歐洲經濟區的學生收取學費。這些州的學費通常在每學期 2000-5000 歐元之間，此外還需支付上述的注冊費。
住宿 # 德國提供學生公寓，可通過搜索 “當地名稱 studentenwerk” 來尋找。這些公寓價格相對合理，但需注意等待時間的長度，例如慕尼黑的學生公寓等待時間可能超過五個學期。
若您打算租用私人房屋，建議您不要在海外進行房屋預訂。德國的租房通常需要繳納押金，此時則有可能面臨詐騙風險 —— 詐騙和難以找到房源的情況並不罕見。一種推薦的做法是，先在當地的青年旅館或經濟型旅館中短期居住 2-4 周，並在此期間通過線下聯系確認租房事宜。</description></item></channel></rss>