<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中欧地区 on 跨性别选校手册</title><link>https://uniguide.transacademic.org/zh-hans/docs/countries/europe/central-europe/</link><description>Recent content in 中欧地区 on 跨性别选校手册</description><generator>Hugo</generator><language>zh-hans</language><atom:link href="https://uniguide.transacademic.org/zh-hans/docs/countries/europe/central-europe/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>奥地利共和国</title><link>https://uniguide.transacademic.org/zh-hans/docs/countries/europe/central-europe/austria/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://uniguide.transacademic.org/zh-hans/docs/countries/europe/central-europe/austria/</guid><description>奥地利共和国 # 跨性别相关资源 # 组织与机构 # Queer Base, 这是奥地利的一个LGBTQ难民组织，旨在为LGBTQ难民提供庇护、支持和资源，并推动LGBTQ难民权利的保护和宣传。 跨性别医疗 # 德语地区跨性别医疗提问1
学习 # 在奥地利学习的第一步
广泛签证申请要求等细节
第三国|有入学通知的学生|没有流动计划|没有高等教育机构的协议|停留超过6个月的学生签证
入籍 # 参考 奥地利国籍 - 奥地利移民局
需要合法连续居住 10 年，最后 5 年需要有居留许可，对之前五年的居留许可不作要求。 无司法犯罪，无刑事诉讼，无严重行政违法。 最后六年内有足够的收入，除非有非主观能改变的客观原因。 需要德语水平考试、归化考试。 &amp;hellip;&amp;hellip; 由说鸭话频道提供：「德语地区跨性别医疗提问，里面comment里奥地利的部分写的比较好，推荐想去奥地利的朋友阅读」。说鸭话频道亦提供翻译， 点此查看。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;</description></item><item><title>德国</title><link>https://uniguide.transacademic.org/zh-hans/docs/countries/europe/central-europe/germany/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://uniguide.transacademic.org/zh-hans/docs/countries/europe/central-europe/germany/</guid><description>德国 # 学习 # 申请 # 德国的留学主要可以分为本科和硕士两个部分，因为所需条件准备材料和环境相差较大。但同时，许多资源型内容是本科与硕士共同分享的，因而建议您充分阅读两个章节。
由于学习相关政策可能频繁变化，我们强烈建议您在申请前及申请过程中，定期访问 德国驻华使馆留德人员审核部（APS），以获取最新的政策信息。此外，不同学校的标准和规则可能存在显著差异，请您根据所申请学校的具体要求，制定相应的申请计划和时间表。
德国的专业通常分为限制类专业（NC）和非限制类专业（No NC）。限制类专业可能会根据申请者的绩点和等待时间来决定是否录取。相比之下，非限制类专业则是在满足基本入学要求后，便可获得入学机会。
本科 # 大多数本科课程要求具备一定程度的德语能力，根据专业的不同，语言要求从 B2 级到 C2 级不等。
不同背景的申请者需要准备不同的材料，包括但不限于：
所在国高等教育入学资格证明 国际文凭（International Baccalaureate） 德国国际学校文凭 以中国高考为例，您可以通过 德国学术交流中心 (DAAD) 的“Database on admission requirements”部分 ，查看针对不同背景的具体申请要求。此外，该数据库也提供了关于转学生申请的信息。
对于符合限制录取条件的申请者，通常需要先通过位于北京的德国使馆的 Akademische Prüfstelle (APS) 进行审核。您可以在其中的“申请德国的程序及服务”部分找到详细的申请流程。在获取所需材料后，您可以在目标大学的官网注册、提交申请并上传相关材料。值得注意的是，不同学校和项目对于本科申请的具体要求可能有所不同，例如慕尼黑工业大学 (TUM) 的部分学士学位项目可能要求达到 C2 级德语水平。
硕士 # 大部分德国的硕士项目不要求德语成绩，但通常需要英语语言能力的证明，如托福、雅思或剑桥英语证书。同时，对于非欧盟/欧洲经济区以外地区获得的学士学位，需要通过 uni-assist 进行额外的学历认证。
具体来说，通过 uni-assist 处理的文件在确认后会发放相应的证明。随后，您需要将这份证明上传至目标大学的申请网站。值得一提的是，德国大学的申请通常不收取申请费，这意味着您可以将 uni-assist 的认证文件上传至多个学校，进行多重申请。具体的申请细节往往可以在您申请的学校页面上找到。
申请时性别填写 # 在德国申请学习时，您需要在申请表中填写性别。此处的性别填写应一定程度上基于您的身份证件，即只能选择与身份证件上所标识的性别相符，或选择非二元性别的一项，如“divers”。
相关费用 # 大多数德国州不收取学费，学生只需缴纳每学期约 100 欧元的注册费。然而，巴伐利亚州和巴登-符腾堡州这两个位于德国南部的州，允许向非欧盟/欧洲经济区的学生收取学费。这些州的学费通常在每学期 2000-5000 欧元之间，此外还需支付上述的注册费。
住宿 # 德国提供学生公寓，可通过搜索 “当地名称 studentenwerk” 来寻找。这些公寓价格相对合理，但需注意等待时间的长度，例如慕尼黑的学生公寓等待时间可能超过五个学期。
若您打算租用私人房屋，建议您不要在海外进行房屋预订。德国的租房通常需要缴纳押金，此时则有可能面临诈骗风险 —— 诈骗和难以找到房源的情况并不罕见。一种推荐的做法是，先在当地的青年旅馆或经济型旅馆中短期居住 2-4 周，并在此期间通过线下联系确认租房事宜。</description></item></channel></rss>